【南丫海難】十七名遇難者家屬公開信全文。

2012年10月01日，⼀艘由南丫島碼頭開出，準備前往維多利亞港觀賞十一國慶煙花匯演之港燈旗下「南丫四號」船隻，甫離開碼頭便被港九小輪「海泰號」撞毁，「南丫四號」於撞擊後迅速沉沒。事件造成39人死亡並多⼈受傷，死傷者都是港燈員工及其親友，海難發生在國慶當晚，所以事件更被形容為「港殤」。

南丫海難不只造成39人死亡及多人受傷，更摧毀了不只39個家庭，在生者心裡生命裡刻下不可磨滅的傷疤，或者一生都會蒙上陰影難以釋懷。

8年後的今天，當很多市民以為南丫海難⼀事已經完滿解決，其實事情⼀直都是懸而未決。當年的香港特首梁振英先⽣更承諾徹查意外原因絕不姑息，時任房屋及運輸局局長之張炳良先生更公開承諾，為南丫海難設立之獨立調查委員會之報告將會公諸於眾，然而8年後的今天仍然沒有兌現承諾。

南丫海難之成因看似是兩船相撞，事實上南丫四號之所以在碰撞後快速沉沒，是因為南丫四號在設計及拖工上存在致命缺陷，船底內部結構中的水密門並未按施工圖裝上，形成「消失的水密門」，香港海事處對此⼀直知情卻依然給「南丫四號」續牌，更未通知船公司有關船隻的安全隱患及修整問題。

香港警方於事後接手調查，然而耗時接近8年，至今仍然未有結果，警方亦未給予進度時間表或階段性進展報告，令⼀眾家屬苦等至今，更未知仍要苦等多久。

死因庭亦因為警方未完成調查而未能開庭，⾔則，39位已離世之死者到今天仍未獲死因庭簽發死亡證，未獲簽發死亡證便意味着家屬有很多事情不能處理。

對於家屬，苦等8年仍未能得到公義，更談不上釋懷，對於本已年長的家屬，有些在這8年當中因年長離世，他們更要帶着憤恨不甘及遺憾離世。

建制派議員竟然厚顏於立法會會議中建議香港政府停止跟進南丫海難⼀事，說什麼「放下」、「要向前看」，事件的真相未曾水落石出，掛在心頭上的鉛墜又如何可放下並踏步向前？

8年過去，冷暖自知，有送上關懷但素未謀面的普通市民，亦有網上指桑罵槐說家屬着眼於賠償，笑罵由人。當人習慣事事以金錢或利益作唯⼀標準，自然「將心比己」以為所有人只會「向錢看」；當人抱有同理心便會推己及人，將一己之愛溫暖他人之心。

南丫海難為香港開埠以來死傷最慘重之海難事件，香港政府8年來對此事的態度卻是避而不談、瞞天過海。

- 本該徹查之海難成因並未徹查
- 本該絕不被姑息的海事處人員並未定罪
- 獨立調查報告並未公開
- 警方耗時8年仍未完成調查
- 死亡證於8年後仍未獲簽發
- 家屬於8年後仍未能釋懷卻被迫向前看

十一國慶，本是普天同慶之日，但是特區政府之海事處的「有法不依、專業成疑」卻導致南丫四號沉沒，造成3人於國慶當日死亡，給國慶添上⼀道難以抺去之傷疤，讓香港市民於國慶之日難以盡情歡樂，特區政府如此縱容慘劇發生更拒絕善後還以公道，豈不是自毁特區管治之威信與聲望？！

於香港市民心裡，每年的十一國慶，本該歡慶之同時，卻又為南丫海難慘劇而黯然神傷，8年過去，香港市民仍然會為南丫海難之死傷者及他們的家屬而牽掛斷腸，相比香港政府的不聞不問，完美解釋何謂民間有情。

南丫海難家屬致意

#有線新聞 #OTT #南丫四號 #海泰號 #公開信
-----
▶ 撐有線Follow埋IG：
▶ 加入TG接收焦點新聞：
▶ 仲要裝App睇直播：

啲家屬到底知唔知正正因為有呢個國家，先至到宜家都未沉冤得雪
仲講匪慶普天同慶

林鄭死全家

國慶煙花海難

8年得個吉

港傷

死因庭亦因為警方未完成調查而未能開庭，⾔則，39位已離世之死者到今天仍未獲死因庭簽發死亡證，未獲簽發死亡證便意味着家屬有很多事情不能處理。

對於家屬，苦等8年仍未能得到公義，更談不上釋懷，對於本已年長的家屬，有些在這8年當中因年長離世，他們更要帶着憤恨不甘及遺憾離世。

真係痴撚線成八年

釋懷啦 唔好糾結喺海難事件上

唔當香港人係人吖嘛 人命唔重要㗎
班鳩官日日撲住向蝗蟲獻殷勤呀

當年的香港特首梁振英先⽣更承諾徹查意外原因絕不姑息，時任房屋及運輸局局長之張炳良先生更公開承諾，為南丫海難設立之獨立調查委員會之報告將會公諸於眾，然而8年後的今天仍然沒有兌現承諾。

十一國慶，本是普天同慶之日
於香港市民心裡，每年的十一國慶，本該歡慶之同時

推

南丫海難之成因看似是兩船相撞，事實上南丫四號之所以在碰撞後快速沉沒，是因為南丫四號在設計及拖工上存在致命缺陷，船底內部結構中的水密門並未按施工圖裝上，形成「消失的水密門」，香港海事處對此⼀直知情卻依然給「南丫四號」續牌，更未通知船公司有關船隻的安全隱患及修整問題。

係大陸一早就告返你地尋釁滋事,證明香港一國兩制成功落實

是靚post

【突發】港人要求制裁中國之聯署，德國議會請願委員 曾阻礙公開！

[少女唔鋤]海馬牌咩事咁睇唔開？有Heidi唔用，搵汪阿姐做代言人

我唔覺得你地有幾想制裁中國囉

Guardian報導: 科網巨頭可能已暗中配合黨安法 港人資料疑被送中

上過熱門

總係有班人坐定碌木咁等人做

中秋行街買餸須知

我地«願榮光»團隊Dgxmusic籌左15萬 但完成唔到新歌承諾....

收到風 上頭希望聽日多啲人慶祝國慶
唔好比黃屍有機會搞事

中秋月圓之夜 小心豺狼出沒

[少女唔鋤]海馬牌咩事咁睇唔開？有Heidi唔用，搵汪阿姐做代言人

另外幫手簽德國聯署啊!
聯署link

用act4hk都得架

教學

錯手

死亡證都未出叫人放低？收咗人哋幾多錢啊

push

家屬要上訪控訴

無死亡證點入土為安

特權法有撚用

如果大家已經唔記得過去一年我地為咩而行出嚟，為咩而憤怒，請入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

申訴專員有冇得諗？

8年都冇死亡證，想拖到幾時？

無阻嚇力搞唔到黑警

釋懷啦
邊個叫你信梁振英

有時都覺得啲受難者家屬點解咁忍得
沙士又係咁呢單又係咁
真係冇得搞大咩

重要認為普天同慶，真係膠到死咗唔知為乜

8年都未做好, 有國安法拉人效率一半都無

李加超.jpg

屌佢老母
睇下唔強硬宜家發生咩事

嬲左8年就係諗到寫呢封信

寫完琴日俾狗羞辱
好嬲好嬲

推 [12送中港人］twitter戰線整理 - 分享自 LIHKG 討論區

一查就有高官權貴瀨野
點會俾你查

其實有好多人以為搞掂咗
估唔到連死亡證都未出

無法無天

你睇吓佢以前做咩部門先

不能忘記南丫海難

國家話你地d 屋企人未死呀， 祖國咁撚溫暖d 陽光都射走晒d 海水啦， 邊會浸得死，沒事er, 死亡證等國家死左先出比你啦

家屬好嬲好嬲

Up

我都寫封公開信俾你..
上款下款免喇
內容大概係

慶祝支那國慶浸死好撚抵死

話我blame the viticm都要咁講
等八年只係得封濕鳩信，俾人恰到上心口
唔恰你恰邊個